習落區罩不離口 京滬「半封城」

習落區罩不離口 京滬「半封城」

【本報訊】中國四大直轄市正式進入「半封城」狀態。武漢肺炎疫情持續擴散，繼天津及重慶後，北京及上海昨天亦相繼宣佈實行封閉式管理，嚴格監控各個小區人流進出。神隱多時的國家主席習近平，昨天終於戴上口罩現身，但只是在北京調研指導防疫工作，沒有仿效國務院總理李克強深入武漢疫區前線。

相關新聞：逐家拍門通知 婆婆：唔知會點

習近平昨戴口罩到北京慰問居民。

山東部份企業復工，員工飯堂加設間隔。路透社

疫情下居民避免接觸，用丫叉傳送貨物。

居滬港人︰𨋢有人唔會入

習近平昨天在北京遠距離了解疫情防控工作，新華社指他下午前往朝陽區，先探熱，才進入安貞街道安華里社區，與居委會工作人員交流，又走到街頭慰問居民。習無論在室內與官員會面，或在戶外與巿民打招呼，一直戴上口罩，無響應特首林鄭月娥呼籲官員不應隨便戴口罩。

內地至今已有四省「封城」，80多個城市實施「封閉式管理」。昨天，首都北京及上海分別宣佈「半封城」，沒有明確工作或居所的人士將禁止進入上海。官方指目前上海大部份已實行封閉式管理，嚴控小區出入，外人進入必須登記及探熱，居民外出亦受管制等。實際上，有關措施由屋苑或物業管理公司自主執行，管制寬嚴不一，港人陳先生在上海工作，他接受本報訪問表示，所住屋苑一周前自發實施有限度出入，禁止外人入內，居民則可自由進入，不過他仍擔心受感染，已兩星期沒離開屋苑，僅到保安亭拿外賣，「落街都會避開人多出入嘅時間，𨋢有人唔會入」。

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

快啲大大力去淋火水
入去rt + like + reply

香港政府：外面咩事都無

中國大陸四個直轄市歧視其他中國人，不合林鄭毒餓要求，

一蘭

一蘭飯盒

呢個習種係咪替身黎
隻眼唔似佢咁嘅